選委拒表態 未能穩取150票入閘 跑馬仔人選望天打卦

選委拒表態 未能穩取150票入閘
跑馬仔人選望天打卦

78,754
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

曾俊華
曾俊華
【特首跑馬仔】
【本報訊】隨着財政司司長曾俊華宣佈辭職，特首選舉委員會成員亦全部選出，特首選戰可說正式開打，各有意參選人士要開始爭取最少150個選委提名，不過民主派及建制派選委未肯表態提名或支持哪個參選人。帶領民主派在工程界翻盤的黎廣德強調，不會支持繼承梁振英路線的人；民建聯、工聯會兩大建制派政團亦按兵不動，拒絕表態。
記者：呂浩然

現時除了曾俊華外，政務司司長林鄭月娥亦表明考慮參選，而行會成員葉劉淑儀有傳今日辭行會職位，周四宣佈參選，而退休法官胡國興則於周三公佈政綱。今次選委會選舉中，泛民在多個專業界別取得佳績，但他們均不肯在現階段表態，押注在哪個參選人身上，民主派選委黎廣德強調，他們不會支持繼承梁振英路線的人，更明言不會支持未能捍衞民主、法治、可持續發展的政務司司長林鄭月娥和新民黨葉劉淑儀。
政務司長林鄭月娥
政務司長林鄭月娥
民主派將商討下一步
今屆民主派大獲全勝的資訊科技界中，成功連任選委的方保僑希望，民主派選委發揮到關鍵少數的最大力量，為市民找到一位更好的特首，可是他以目前未見有人發表政綱為由未有表態；他反指出，民主派的選委將舉行商討日，決定特首選舉的下一步方向。
向被視為民主派票倉的法律界，今屆選委會選舉「票王」、香港大學法律學院首席講師張達明認為，30名法律界選委手中一票是屬於全港市民，他與同在法律界當選選委的公民黨主席梁家傑均呼籲，有志參選特首的人應盡快聯絡他們，解釋其參選特首的政綱和意願；又指港府和中央政府在過去5年內，對香港法治造成的衝擊，「令到好多法律界嘅同業感到非常之憂慮，亦都係憤怒」，因而希望透過他們捍衞香港的核心價值。不過現時眾多潛在特首候選人都未正式宣佈參選，所以難以評價會支持誰人做特首，他亦不排除泛民派人參選的可能性。
建制陣營選委亦不肯對特首人選表態。演藝界選委汪明荃強調，自己的投票意向並非聽命中央，她說「唔會（聽命中央），一定會係獨立思考」，而現階段不宜回應哪位司長適合做特首，總之她會選揀一位既注重民生、經濟，同時又重視文化發展的人任特首。
上屆特首選舉中提名梁振英的工聯會麥美娟稱，目前只有胡國興一人表態參選，若日後有更多人宣佈參選，工聯會會一併研究其政綱，再決定如何提名及投票。一向被視為「梁粉」的民建聯蔣麗芸亦稱，特首選舉一日未截止報名，都不知道有誰能夠入閘，重申民建聯會考慮哪位參選人的理念、政綱與民建聯較接近來決定。
而親建制的工程界新任選委，工程師學會前會長梁廣灝同樣未有明言支持對象，他表示「暫時未答到」會支持林鄭、曾俊華還是葉劉做下任特首，因有關人士未有政綱；又指擔任司長與特首不同，不能按各人過的工作作評估，強調「我覺得唔應該咁早下斷言」。

上一則
須待中央正式免職

下一則
胡國興函習總闡理念

個個都怕死怕押錯注
邊會咁早表態